六四動議將首由公民黨提出

六四動議將首由公民黨提出

■今年六四事件29周年的六四動議，破天荒由公民黨陳淑莊提出。

【本報訊】民主派每年均會在立法會提出「毋忘六四，平反八九民運」動議，在香港議會留下正式紀錄，過去多由身兼支聯會常委的民主派議員，又或由與支聯會有深厚淵源的民主黨提出，但今年六四事件29周年的六四動議，破天荒由公民黨陳淑莊提出。

陳淑莊稱民主派想爭取在六四前辯論，故此決定將5月9日抽到的動議時段作為辯論六四議案，強調支持平反八九民運是整個民主派的堅持，「有需要就要做」。

■今年是六四事件29周年，圖為去年六四燭光集會。

盼審議預算案後提出

民主派在立法會提出的六四議員議案，最初由已故身兼支聯會主席的民主黨司徒華提出，到司徒華於2005年不再任議員後，改由支聯會其他常委如何俊仁、李卓人提出。近年立會議程因拉布受阻延，為爭取在六四前辯論，亦試過由抽到動議時段的民主黨議員負責，如2015年由單仲偕提出六四議案。

據知民主派早前部署提出今年的「毋忘六四，平反八九民運」動議，由於希望於立法會完成預算案審議後盡快提出，經研究後決定由抽中5月9日動議辯論時段的公民黨陳淑莊負責，也是首次由公民黨提出。

陳淑莊指民主派共識是爭取六四議案可於六四燭光集會舉行前於立會辯論，她願意改動原有抽中的議員議案內容，改為動議辯論六四議案。陳指六四事件對她是重要政治啟蒙，但令她最感悲哀的是經過29年後，六四事件仍未平反，反而香港的自由不斷收窄。

■記者陳嘉裕

上一則
「課本用字精準啲無可厚非」

下一則
不滿泛民提問 蔣麗芸掀罵戰

「課本用字精準啲無可厚非」

林鄭拒保證叫「結束一黨專政」無後果民主派：應講嘅說話我哋都會講

樓主泛民打手LIKLN

呢頭話北上考察
嗰頭動議平反六四
好撚嘢

fine

鴿党驚無份糧？

你夠一路反中
一路買中資股啦

一講泛民賣港
五毛/泛民打手又提我炒股轉移視線

五毛dewi

有咩問題？

冇，冇呀

梁ZY夠遣責屠城啦

結束一 .... 當我冇講過

民主黨烕黨咁滯，仲比佢出嚟講咩

唔可以淘住寶反共？

關CH夠買中資股啦

一提泛民賣港就有啲人提我炒股轉移視線
通常都係五毛/泛民打手
但我又未見過你

不嬲都cd rom 但真係頂你唔順

你不如講下你既行為同泛民賣港有咩分別？ 口裡說不 身體卻很誠實

不如你講下我幾時出賣香港
因為我炒股呀戇鳩仔？

我唔知你嘅標準係乜 但係我眼中 送錢俾支那既行為嘅係賣港 有港股唔買？為䁠錢中資都照入貨？

只係想你唔好嚴人寬已 你用一個cap圖就斷言人地係五毛泛民打手 點解人地唔可以話你炒中資股淘寶就係賣港？

三到唔埋兩句就起晒鋼咁 老實講好肉酸 有時有錯不坊認

利申 已經準備好入list